# Media: radios, TVs, music & podcasts

 * [Plex BLR](http://192.168.1.41:32400/web/).
 * [Plex CCN](http://192.168.1.3:32400/web/).
 * [Disney+](https://www.disneyplus.com/en-gb/home).
 * [Meduza](https://meduza.io/en).

## Newspapers

 * [EURACTIV](https://www.euractiv.fr/).
 * [The Euroculturer](https://euroculturer.eu).
 * [Le Canard Enchaîné](https://www.lecanardenchaine.fr/).
 * [Mediapart](http://www.mediapart.fr/).
 * [4 Revues](https://www.4revues.fr/): XXI, 6 Mois, La Revue Dessinée, Topo.
 * [La Presse Libre](https://beta.lapresselibre.fr).
 * [The Atlantic](https://www.theatlantic.com/world/).
 * [Virigilio Città Cicciano](http://cicciano.virgilio.it/).
 * [The Economist](http://www.economist.com).
 * [Financial Times](www.ft.com).
 * [The New-York Times](http://international.nytimes.com).

## Radios

 * [France Culture](https://www.franceculture.fr/programmes).
 * [France Inter](https://www.franceinter.fr/).
 * [FIP](https://www.fip.fr/).
 * [TSF Jazz](https://www.franceinter.fr/).
 * [BBC World Service](https://www.bbc.co.uk/sounds/play/live:bbc_world_service).
 * [BBC Radio 4](https://www.bbc.co.uk/radio4).
 * [BBC Radios](https://www.bbc.co.uk/sounds).
 * [BBC Radios schedules](https://www.bbc.co.uk/sounds/schedules).

### Émissions

 * [La Méthode scientifique](https://www.franceculture.fr/emissions/la-methode-scientifique).

### En allemand

 * <https://www.deutschlandfunk.de/podcasts>
 * <https://www.dlfkultur.de/program-and-podcast>
 * <https://www.deutschlandfunknova.de/podcasts>

### Italien

 * [RAI Play Podcasts](https://www.raiplaysound.it/generi).
 * [GR3](https://www.raiplayradio.it/programmi/gr3/).

## Comics

 * [Mutts daily strips](https://mutts.com/shop/strips/).
 * [Pearls Before Swine strips](https://www.gocomics.com/pearlsbeforeswine/).

## Humour

 * [Best Programming Jokes](http://www.devtopics.com/best-programming-jokes/).
 * [45 Jokes Only Programmers Will Get](https://www.hongkiat.com/blog/programming-jokes/).

## Cinéma

 * [Format Court](http://www.formatcourt.com/). Festival de courts métrages, en novembre.

 * [Nessuno mi troverà](http://www.comingsoon.it/film/nessuno-mi-trovera/53224/scheda/). Documentaire sur un physicien disparu mystérieusement en 1938.

 * [Dieu seul me voit – Versailles-Chantiers – Version interminable (1997) de Bruno Podalydès](https://films.oeil-ecran.com/2008/11/26/dieu-seul-me-voit-interminable/).

 * [The House of Gaunt: Lord Voldemort Origins](https://www.jorisfaucongrimaud.com/thog).

*À VOIR*:
 * Nicholas Ray: Amants de la nuit, La maison dans l'ombre, La forêt interdite.
 * Elia Kazan
 * Putney Swope

Blaxploitation films:
 * Across 110th Street
 * Foxy Brown
 * I'm Gonna Git You Sucka

### Japon

 * Akira Kurosawa
 * Yasujirō Ozu
 * Kenji Mizoguchi
 * Isao Takahata
 * Hayao Miyazaki
 * Satoshi Kon
 * Avant 1970-80 *À VOIR*:
   + Seijun Suzuki (films de Yakuza) : Le Vagabond de Tokyo
   + Hideo Gosha (chanbara et yakuza)
   + Keisuke Kinoshita (1912-1998)
   + Kon Ichikawa : La Vengeance d'un acteur
   + Masaki Kobayashi : Hara-kiri
   + Teinosuke Kinugasa : La Porte de l'enfer
   + Mikio Naruse (mêmes sujets que Yasujirō Ozu)
   + Kaneto Shindō
   + Hiroshi Teshigahara
 * Contemporains :
   + Kiyoshi Kurosawa : Vers l'autre rive
   + Shōhei Imamura (années 50 à 2000): L'Anguille, Pluie Noire
   + Hirokazu Kore-eda (contemporain)
   + Naomi Kawase (contemporain): Les Délices de Tokyo
   + Kōji Fukada (contemporain): 
   + Takeshi Kitano : L’Été de Kikujiro, Zatōichi
 * bof:
   + Nagisa Oshima (films provocateurs) : L’Empire des sens

### Animation

 * [The Fantastic Flying Books of Mr. Morris Lessmore](https://m.youtube.com/watch?feature=youtu.be&v=Ad3CMri3hOs).

### SF

 * Moon, Duncan Jones
 * Eagle Eye (L'Œil du Mal)

Old SF movies:

 * The Day the Earth Stood Still
 * Flash Gordon
 * The Invisible Man
 * King Kong
 * It Came From Outer Space
 * Doctor X
 * Saturn 3
 * Forbidden Planet
 * Soylent Green
 * Rollerball
 * [Tarantula](https://archive.org/details/PhantasmagoriaTheater-Tarantula1955871).
 * [Day of the Triffids](https://archive.org/details/TheDayOfTheTriffids).
 * Night of the Demon
 * When Worlds Collide.
 * Colossus: The Forbin Project (Le Cerveau d'Acier)

### Wuxia

 * A Touch of Zen                           (King Hu)
 * Come Drink with Me (L'Hirondelle d'Or)   (King Hu)
 * Dragon Inn                               (King Hu)
 * Shaolin Challenges Ninja (1978)
 * The Shadow Whip (1971)
 * Golden Swallow (Le Retour de l'Hirondelle d'Or)

### Samouraï

 * After the Rain (1999)
 * Gate of Hell (1953)
 * Hara-Kiri Death of a Samurai (2011)
 * Seven Samurai (1940)
 * The 47 Ronin (1941)
 * The Hidden Fortress (1958)
 * The Sword of Doom (1966)
 * The Tale of Zatoichi (1962)
 * Yojimbo (1961)

### TV channels

 * [Mon Arte](https://my.arte.tv/index.php?lang=fr#section/landing).
 * [France TV](http://www.francetv.fr).
 * [France TV Info](https://www.francetvinfo.fr/).
 * [France TV - Programme](https://www.francetelevisions.fr/et-vous/programme-tv).
 * [BBC](https://www.bbc.com/).
 * [Netflix](https://www.netflix.com/).
 * [TF1](http://www.tf1.fr).
 * [RAI Play](https://www.raiplay.it/).

#### Chaînes FreeboxTV

Canal | Nom                      | Type           | Pays       | Comment
----- | ------------------------ | -------------- | ---------- | -----------------------
  52  | Paramount Channel        | Cinéma         | US         | Films en VO.
 122  | Paramount Channel Décalé | Cinéma         | US         | Films en VO.
 108  | Disneytek                | Cinéma         | US         | Diffusion de films + VOD.
  97  | Comedy Central           | Divertissement | US         | Comédies en VO.
  265 | Stingray Djazz (en)      | Musique        | Canada     | Jazz
 100  | Stingray Festival 4K     | Musique        | Canada     | Musique moderne variée.
  274 | Clubbing TV              | Musique        |            | Musique électronique.
  211 | Souvenirs from Earth     | Art            |            | Œuvres d'art vidéo.
  213 | Museum                   | Art            | France
  203 | Ultra Nature             | Nature         | France
  221 | Connaissance du Monde    | Documentaires  | France
  70  | TV5 Monde                | Généraliste    | France
 102  | Arte HDR                 | Généraliste    | Europe
 543  | Rai 1                    | Généraliste    | Italie
 544  | Rai 2                    | Généraliste    | Italie
 545  | Rai 3                    | Généraliste    | Italie
 616  | Arte Allemand            | Généraliste    | Allemagne
 617  | DW-TV                    | Généraliste    | Allemagne  | Service international de la Deutsche Welle, en anglais.
  18  | Gulli                    | Jeunesse       | France
  88  | J-One                    | Jeunesse       | France     | Mangas. Français.
  50  | Game One                 | Jeunesse       | France     | Jeux vidéos et mangas. Français.
  89  | Game One +1              | Jeunesse       | France     | Jeux vidéos et mangas. Français.
  94  | GONG                     | Jeunesse       | Corée      | Fictions coréennes. VO.
  141 | Nickelodeon Junior       | Jeunesse       | France     | 
  147 | Nickelodeon              | Jeunesse       | France     | 
  152 | Nickelodeon Teen         | Jeunesse       | France     | 
  156 | Nickelodeon +1           | Jeunesse       | France     | 
  157 | Mon Nickelodeon Junior   | Jeunesse       | France     | Replay.
  27  | France Info              | News           | France
  340 | France 24 (français)     | News           | France
  343 | LCP                      | News           | France
  344 | Public Sénat             | News           | France
  345 | Euronews (français)      | News           | Europe
  348 | Arrêt sur images         | News           | France
  352 | BBC World News           | News           | UK
  353 | Sky News                 | News           | UK
  357 | CNBC                     | News           | US
  358 | Al Jazeera English       | News           | Qatar
  359 | Africa 24                | News           | France
  360 | i24news                  | News           | France
  361 | NHK World                | News           | Japon     | Service international de NHK.
  362 | RT France                | News           | Russie
  475 | VoxAfrica                |                | UK
  719 | Mandarin TV              |                | Chine
  720 | CGTN Documentary         |                | Chine
  722 | CGTN                     |                | Chine
  723 | CGTN Français            |                | Chine
  799 | NTD Television           |                | US        | En chinois.

### Youtube & co channels

 * [Fouloscopie](https://www.youtube.com/channel/UCLXDNUOO3EQ80VmD9nQBHPg).

## Audio Podcasts

### Fictions

#### France Culture

 * [Le Mystère de la Chambre Jaune](https://www.franceculture.fr/emissions/les-nuits-de-france-culture/le-mystere-de-la-chambre-jaune-rouletabille-114).
 * [Harry Potter à l'École des Sorciers](https://www.franceculture.fr/emissions/harry-potter-a-lecole-des-sorciers/chapitres-1-et-2-le-survivant-et-une-vitre-disparait).
 * [Projet Orloff](https://www.franceculture.fr/emissions/fictions-le-feuilleton/projet-orloff-de-tanguy-blum-christian-brugerolle-antoine-piombino).
 * [L'incroyable expédition de Corentin Tréguier au Congo](https://www.franceculture.fr/emissions/fictions-le-feuilleton/lincroyable-expedition-de-corentin-treguier-au-congo-demmanuel-suarez).
 * [L’appel des abysses](https://www.franceculture.fr/emissions/fictions-le-feuilleton/lappel-des-abysses-de-cyril-legrais-et-juliette-rose).
 * [Millenium 1 - Les hommes qui n’aimaient pas les femmes](https://www.franceculture.fr/emissions/fictions-le-feuilleton/millenium-1-les-hommes-qui-naimaient-pas-les-femmes-de-stieg-larsson).
 * [Millenium 2 - La Fille qui rêvait d’un bidon d’essence et d’une allumette](https://www.franceculture.fr/emissions/fictions-le-feuilleton/millenium-2-la-fille-qui-revait-dun-bidon-dessence-et-dune-allumette-de-stieg-larsson).
 * [Millenium 3 - La Reine dans le palais des courants d’air](https://www.franceculture.fr/emissions/fictions-le-feuilleton/millenium-3-la-reine-dans-le-palais-des-courants-dair-de-stieg-larsson).

#### BBC

 * [Dramas](https://www.bbc.co.uk/sounds/category/drama).
 * [Body Horror](https://www.bbc.co.uk/programmes/p086934c/episodes/downloads).
 * [Quake](https://www.bbc.co.uk/programmes/p052lph7/episodes/downloads).

## Music

Bands:
 * [Blue Deal](https://blue-deal.com/fr/home-fr/).
 * [Les Goguettes (en trio mais à quatre)](https://www.goguettesentrio.fr/).

 * [Apple Music](https://music.apple.com/).
 * [Deezer](http://www.deezer.com).
 * [Spotify](http://www.spotify.com).

 * [medici.tv](https://www.medici.tv/).

 * [The Sound of Wonder](http://www.allmusic.com/album/the-sound-of-wonder%21-mw0000821715), musique pakistanaise (Lollywood) des années 70. Notamment: "I am very sorry", Kamal Ahmed et Noor Jehan <https://www.youtube.com/watch?v=UHtj559Q9v4>.
 * [Africa Festival](http://www.africafestival.org/en/), Würzburg, Germany, 25-28 May 2017.

 * [Cowboy Bebop OST Mix](https://www.youtube.com/watch?v=hXNWa9E9vN8).
 * [60s-70s Japanese Instrumental Cinema Funk Breaks & Beats](https://www.youtube.com/watch?v=TA9LVzuC7z4).
 * [70s Japanese Jazz Mix (Jazz-funk, Soul Jazz, Rare groove, Drum Breaks..)](https://www.youtube.com/watch?v=s-jtdKjzQaE&vl=en).

 * [10 Japanese Jazz-Fusion Albums that will funk you up!](https://www.youtube.com/watch?v=ebvpa73PEXk)


 * http://www.livemusiccompany.com/
 * http://www.deutschegrammophon.com/
 * http://fmad.pagesperso-orange.fr/accueil.htm
 * http://www.operalafayette.org/
 * http://www.naxos.com/
 * https://www.jpc.de/
 * http://www.musis.fr/
 * http://www.glue.umd.edu/afs/glue.umd.edu/system/info/olh/Numerical/Matlab_Matrix_Manipulation_Software/interface_controls
 * http://www.cdbaby.com/
 * http://djelimoussaconde.bandcamp.com/album/djeli/
 * http://www.andthisismax.com/

## Sounds

 * <http://www.drumsamples.org/>.
 * <www.findsounds.com>
